怪獸颶風襲美 如中 「泰臣重拳」

2018年09月13日

怪獸颶風襲美 如中 「泰臣重拳」

4級颶風「弗洛倫斯」慢條斯理，但預期會遭強風蹂躪的美東沿海居民不敢怠慢，前日撤退行動如火如荼，往內陸的車龍絡繹不絕。氣象人員預計這「怪獸颶風」威力所及有近1,000萬人處於風暴警告及警戒區內、並帶來逾千毫米瘋狂雨量，但更瘋狂是有人不理強制疏散令，堅持留守（圖），官員形容指「重大錯誤」。

恐致巨災 停電數周

據美國國國家颶風中心（NHC）指，最大持續風速維持在每小時215公里的「弗洛倫斯」，昨早以時速約27公里繼續向南、北卡羅來納州方向移動，預計美東時間今晚或明早登陸，估計為北卡州帶來2.75米風暴潮，之後會為沿海及內陸帶來連日豪雨。NHC中心主任格林厄姆說：「這個風叫人害怕。」

有氣象員估計北卡州會有至少500毫米雨量，而維珍尼亞州、馬里蘭州和首都華盛頓亦會有250毫米；但另一個電腦模擬程式卻預測北卡州會錄得1,150毫米（45吋）雨量。

聯邦緊急管理局指「弗洛倫斯」將令南北卡州海岸如中「泰臣重拳」，造成災難性水浸和河流嚴重氾濫的風險極高，而停電情況會由幾天至幾周不等，基建和房屋將被摧毀。南北卡州和維州都向沿海地區居民頒強制疏散令，涉及逾170萬人，部份公路改成單向，讓居民更快撤入內陸。

但亦有人執意留守。住在北卡州外灘群島的65歲婦人福克斯說要留下陪伴拒撤的88歲母親，但母女倆並不孤單。「留下的人不是老居民，就是想不出該避到哪。」但州長庫珀苦口婆心：「這颶風是怪獸。別為怪獸賭上性命。」

在颶風區的美軍基地都有撤退措施，北卡州勒瓊營數以千計海軍陸戰隊成員和家眷撤走，但有人要留下，有家眷質疑軍方為何不強制疏散，但將領指陸戰隊員使命就是處理危機，「颶風非例外」。

美聯社/路透社

上一則
上一則
俄規管較寬鬆 火箭印Pizza Hut

下一則
下一則
風力屢超5級 學者倡颶風6級制

入佢中路

唔係咁易架

Wifi不破

連蘋果都跟大陸譯 弗洛倫斯, 香港已死

我地啲艦都出晒海避風

香港：

但更瘋狂是有人自行疏散，堅持唔返工，官員形容指「重大錯誤」。

咁硬食山竹嘅地方係算咩

咁即係殷子丹可以化解到個風？

個場面好撚壯觀 希望啲艦同巴打啲手足無事

無咩事嘅 係𠺘啲咁解
幻想下
一邊坐 過山車X海盗船
要專心用電腦做野
專一邊食飯 一邊catch啲就黎滑落枱嘅刀叉水杯
訓覺要縛安全帶

當兵真係辛苦

軍令如山

咁呢鋪真係可以認真講句「我咩風浪未見過」

我想問航空母艦遇正呢D風，係咪都係坐海盜船咁𠺘

都會𠺘 但唔會似驅逐艦 巡洋艦呢啲細船𠺘得咁急
係慢而幅度大

留守還留守 唔好到時又要call消防嗰啲嚟救你

買左House嘅土豪..